[澳門的](../Page/澳門.md "wikilink")[超級市場行業起源於](../Page/超級市場.md "wikilink")80、90年代，踏入21世紀，隨著澳門經濟起飛，各連鎖超市開始大規模擴展其網絡。

目前澳門較大型的連鎖超市以四間公司為主，分別是本地業者開設的[來來超級市場](../Page/來來超級市場.md "wikilink")、[新苗超級市場](../Page/新苗超級市場.md "wikilink")、[泰豐超級市場以及香港業者開設的](../Page/泰豐超級市場.md "wikilink")[百佳超級市場](../Page/百佳超級市場.md "wikilink")。當中，[來來超級市場的連鎖店數量最多](../Page/來來超級市場.md "wikilink")。

## 現存公司

### 來來超級市場

[Macau_Kinglight_Garden_Royal_Supermarket.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Macau_Kinglight_Garden_Royal_Supermarket.JPG "fig:Macau_Kinglight_Garden_Royal_Supermarket.JPG")

[來來超級市場是澳門其中一間大型連鎖超級市場](../Page/來來超級市場.md "wikilink")。至今，來來超級市場於澳門共有29間分店、中國大陸共3間分店。

首家來來超級市場於1997年開業，隨著市民生活質素提高，對超級市場的需求漸漸增加，故此從2006年起大型擴展其規模，至今澳門區分店共有29間。

### 新苗超級市場

[新苗超級市場是澳門其中一間大型連鎖超級市場](../Page/新苗超級市場.md "wikilink")，兼營出入口貿易以及商品批發的有限公司。現於澳門擁有15家分店，員工400多名，並在廣東省的中山市及珠海市兩地分別設置辦事處。

### 泰豐超級市場

泰豐超級市場，於1986年成立，是澳門其中一間連鎖超級市場，於澳門共有10間分店。

### 百佳超級市場

[百佳超級市場是澳門其中一間大型連鎖超級市場](../Page/百佳超級市場.md "wikilink")，於澳門共有19間分店。

### 新惠康超級市場

新惠康超級市場（簡稱新惠康）是[澳門其中一家本土的超級市場](../Page/澳門.md "wikilink")，她與[成昌超級市場的主顧是親戚的關係](../Page/成昌超級市場.md "wikilink")，因此是彼此是有關連的。

新惠康是全澳門唯一沒有開設分店的超級市場，且自開業以來並沒有任何[內部擴充之意](../Page/內部擴充.md "wikilink")。其位置也是獨特的，位於[士多紐拜斯大馬路](../Page/士多紐拜斯大馬路.md "wikilink")[海冠花園地下的幾間鋪位](../Page/海冠花園.md "wikilink")。所有的商品均與成昌超級市場一起向[供應商購貨](../Page/供應商.md "wikilink")，以較低一點的批發價入貨。

### 成昌超級市場

成昌超級市場（簡稱成昌）是[澳門其中一家本土經營而又著名的超級市場](../Page/澳門.md "wikilink")，她與[新惠康超級市場的主顧是親戚的關係](../Page/新惠康超級市場.md "wikilink")，因此是彼此是有關連的。

成昌是全澳門首家[內部擴張的超級市場](../Page/內部擴張.md "wikilink")，但近年以高價把店鋪出售於[莎莎國際](../Page/莎莎國際.md "wikilink")。每間分店均位於有利位置，近貼民居，例如[高士德大馬路](../Page/高士德大馬路.md "wikilink")、[新口岸商業區](../Page/新口岸.md "wikilink")。所有的商品均與新惠康超級市場一起向[供應商購貨](../Page/供應商.md "wikilink")，以較低一點的批發價入貨。

仍然經營中的分店：

  - [氹仔](../Page/氹仔.md "wikilink")[龍偉大廈地下](../Page/龍偉大廈.md "wikilink")

已結業的分店：

  - [高士德](../Page/高士德大馬路.md "wikilink")[中國銀行側](../Page/中國銀行澳門分行.md "wikilink")
  - [荷蘭園大馬路](../Page/荷蘭園大馬路.md "wikilink")
  - [新口岸填海區](../Page/新口岸填海區.md "wikilink")[建興龍廣場地下](../Page/建興龍廣場.md "wikilink")

### 其他著名公司

  - [大創百貨](../Page/大創百貨.md "wikilink")（daiso）-
    [關閘分店](../Page/關閘.md "wikilink")、[板樟堂分店](../Page/板樟堂.md "wikilink")、[高士德分店](../Page/高士德.md "wikilink")、氹仔[大連街分店](../Page/大連街.md "wikilink")[渡船街分店及](../Page/渡船街.md "wikilink")[紅街市分店](../Page/紅街市.md "wikilink")
  - 瑞昌辦館有限公司 - 位於黑沙環斜路新益花園地下(已結業)
  - 宏基超級市場有限公司 -
    位於[提督馬路通利工業大廈](../Page/提督馬路.md "wikilink")、雅廉訪大馬路幸運閣商場地下、水坑尾街百老匯中心地下
  - 大昌食品市場 - 位於連勝馬路
  - 大昌超級市場 - 位於崗陵街
  - 財神超級市場 - 位於柯利維喇街
  - 百利來超級市場有限公司 - 位於南灣大馬路南灣商業中心地庫
  - 新昌棧超級市場 - 位於[十月初五街](../Page/十月初五街.md "wikilink")
  - 澳門工人康樂館超級市場 - 位於十月初五街，是澳門工聯屬下機構
  - 天天食品有限公司 - 位於營地大街的一家本土[便利店](../Page/便利店.md "wikilink")
  - Wave便利店 - 位於[新口岸利景閣海景花園的一家本土便利店](../Page/新口岸.md "wikilink")
  - [3Q超級市場](../Page/3Q超級市場.md "wikilink") -
    位於[青洲瑞祥新村地下](../Page/青洲.md "wikilink")
  - 盛豐超級市場 - 位於俾利喇街龍園商場地下AI鋪（望廈體育館對面）
  - 陳明金愛心超市
  - [順客隆](../Page/順客隆.md "wikilink")

## 已結業公司

### 澳門百佳超市

澳門百佳超市是指在1990年代於[澳門](../Page/澳門.md "wikilink")[士多紐拜斯大馬路地下開設一間名為](../Page/士多紐拜斯大馬路.md "wikilink")「澳門百街超市」的本土超級市場，是澳門首間以超級市場作零售方式的店舖，後來又於[司打口與](../Page/司打口.md "wikilink")[安仿西街之間設立分店](../Page/安仿西街.md "wikilink")。無論名字和標誌都和[屈臣氏集團在澳門開設的](../Page/屈臣氏集團.md "wikilink")[百佳超級市場十分相似](../Page/百佳超級市場.md "wikilink")，但該超市與百佳超級市場是沒有任何關係，並在數年後改稱「宏基超級市場」，司打口的分店則改為「統華超級市場」。

澳門居民口中的「百佳」是指由屈臣氏集團在澳門開設的百佳超級市場。

### 其他著名公司

  - 統一超級市場 - 位於營地大街，天天食品現址
  - 寶城超級市場 - 位於賈伯樂提督街寶城大廈
  - 大眾超級市場 - 位於沙梨頭典雅灣地下

[Category:澳門經濟](../Category/澳門經濟.md "wikilink")
[Category:澳門零售業](../Category/澳門零售業.md "wikilink")